---
quote: "3_01-06"
chapter: "3"
verses: "1-6"
title: "От Матфея 3:1-6"
excerpt: "В те дни приходит Иоанн Креститель и проповедует в пустыне Иудейской и говорит: покайтесь, ибо приблизилось Царство Небесное."
date: "2009-04-04"
tags: ["Иоанн Креститель", "Крещение и очищение","Истинный человек"]
posttype: "comment"
---
[[alignRight]]
|![alt Иоанн Креститель](/Ioann_baptist_Athos_XIV.jpg "Иоанн Креститель. Икона XIV в., Афон, Греция")

>1. В те дни приходит Иоанн Креститель и проповедует в пустыне Иудейской
>2. и говорит: покайтесь, ибо приблизилось Царство Небесное.
>3. Ибо он тот, о котором сказал пророк Исаия: глас вопиющего в пустыне: приготовьте путь Господу, прямыми сделайте стези Ему.
>4. Сам же Иоанн имел одежду из верблюжьего волоса и пояс кожаный на чреслах своих, а пищею его были акриды и дикий мед.
>5. Тогда Иерусалим и вся Иудея и вся окрестность Иорданская выходили к нему
>6. и крестились от него в Иордане, исповедуя грехи свои.

**Кешава**: Я начал с рассмотрения «пустыни Иудейской». Почему Иоанн начал проповедовать именно в этой пустыне? Почему не в городах, как это делали другие пророки, которые обращались к царю: «Вот, Господь сказал то-то и то-то»? Ведь пустыня - место безлюдное.

Эта пустыня имеет вид треугольника; вершина его уходит к Красному морю, к Эйлату, а в центре находится Мёртвое море. Мёртвое море - это самая низкая точка на Земле, на 400 метров ниже уровня моря. Здесь проходит расщелина, впадина. Её можно сопоставить с муладхарой, которая является самой нижней из чакр и отстоит немного вниз от копчика. 

Считается, что в пустыне Иудейской жили только отшельники -  ессеи, которые вели аскетический образ жизни - и преступники,  скрывавшиеся от возмездия. Если смотреть на муладхару чакру, то у неё тоже два полюса: положительный и отрицательный. Это всё, конечно, условно, но в этом я увидел намёк на кунду, Кундалини.

Дальше будет сказано: «Тогда Иерусалим и вся Иудея и вся окрестность Иорданская выходили к нему…». Получается, что Иоанн начал своё движение с того места, где Иордан впадает в Мёртвое море. С одной стороны - Иордан, с другой - Иерусалим. Здесь он начал своё движение вверх к Геннисаретскому озеру [Тивериадское озеро или Галилейское море или озеро Кинерет], он шёл по окрестностям Иордана и крестил народ. Я увидел в этом движение Кундалини вверх от Муладхары. Это то, о чём в Откровении Иоанна Богослова сказано: «Се стою и стучу», ведь это обращение к Лаодикийской церкви, обозначающей муладхара-чакру. То есть, для того, чтобы человек мог что-то воспринять призыв к Богу, необходимо пробудить его сознание, и этот процесс начинается с муладхары. Её нужно шевелить, чтобы она начала подниматься.

Иоанн говорил: «Я глас вопиющего в пустыне: приготовьте путь Господу, прямыми сделайте стези Ему».

Чтобы это сознание начало воспринимать божественные слова и истины, необходимо очищение. Перовое очищение, которое человеку понятно, - это очищение через покаяние. Поэтому Иоанн и призывал совершить покаяние, как первый шаг к очищению сознания от груза, наслоенного в течение многих воплощений. Призыв к покаянию сопровождается крещением водой, что указывает на свадхистхана чакру, которая управляет стихией воды и сама является олицетворением чистоты.

Проход Иоанна по Иордану вверх к Геннисаретскому озеру - это подъём Кундалини к от муладхары к свадхистхане. Тут Иоанн Креститель встречается с Иисусом, после чего его миссия завершается.

**Рубик**: Классно! Молодец, умеешь порадовать старого Рубика. Все услышали? Кто ещё может добавить?

**Ананда**: Пустыня была не только местом уединения, это место, через которое проходили пути. Кроме того, пустыня имеет ещё и переносное значение: пустыня Иудейская означает, что в Иудее не осталось людей, что нет праведников.

**Рубик**: Живя праведно, всех праведников истребили. Они же считают, что они живут праведно?

**Ананда**: Да. Они забыли закон, а Иоанн - это воплощение закона, во всех отношениях.

**Рубик**: Очень интересный показатель того, кто правит балом. Человек, даже праведно живущий, всё равно - человек.

**Сарада**: «Прямыми сделайте стези Ему», - Это значит, что не человек находит Бога, а наоборот, человек может только расчистить путь Богу, чтобы Бог к нему пришёл.

**Рубик**: Не надо помогать Богу, не дай Бог!

**Сарада**: Не Богу помогать, а…

**Рубик**: Не сопротивляться. Помогать не надо. В принципе, твоя мысль понятна и весьма благородна, с позиции человека. В любом случае, «сделайте прямыми стези» - это призыв к человеку. Потому принять твои слова, бесспорно, можно и должно. Ещё комментарии?

**Ниведита**: Помнишь ты рассказывал, как они жили скучно и буднично?

**Рубик**: О нет! С нашей сегодняшней бурной жизнью я бы пожелал такой «скуки» на всю жизнь, даже на несколько жизней. Этот бред, который творится вокруг, я его принимаю, я смиренно даже продолжаю жить в этом воплощении. Но у любого мало-мальски нормального человека есть безумная ностальгия по тем временам, потому что, этих скоростей, этого сумбура тогда было гораздо меньше, и изучать Святые Писания тогда было гораздо проще. Правда, доступ к ним был очень сложен, их было почти невозможно найти. Это сейчас они лежат в пыльных переплётах. Вот, посмотрите, какая красота - кожаный переплёт, молния, золотое тиснение. Ни один человек в прошлые века даже подумать об этом не мог! Люди жизни отдавали, чтобы спасти книги такого рода. А тут - абсолютная доступность при практически полной недоступности понимания.

**Ниведита**: Я смотрю на явление Иоанна народу и понимаю, насколько это был великий дух, если он пришёл, и все люди, которые вокруг находились, пошли к нему и начали процесс покаяния. То есть, они, не сомневаясь, стекались к нему и…

**Рубик**:  Человек - предатель. Ты слишком хорошо думаешь о людях. Нет, не согласен я с тобой, в принципе. Людям делать было нечего. Это очередной театр. Знаешь, столько таких праведников тогда было, если брать исторический период? И они к каждому бегали. Ты поезжай в Индию. Вот, мужик сидит в ашраме Йогананды и держит ключи от усыпальницы, где величайшие святые, включая Лахири Махасая, например, и тут приезжает к нему знакомый и говорит: «Ты знаешь, такой классный мужик появился в окрестностях Калькутты! Я в субботу поеду на даршан. Поехали вместе со мной? А в другом месте, наискосок от Таракешвара, ещё один мужик есть. Такой классный даршан даёт! В воскресенье поехали вместе со мной?» Истинно верующих - единицы. В остальном, это - тусовка. Они даже не знают, что это такое. 

Ты никогда не забывай того, что одни и те же люди с разницей в одну неделю пели осанну и стелили пальмовые ветви перед Иисусом [Мф. 21:9, Лк. 19:38, Мк. 11:10]. А через неделю кричали «Распни его!» [Мф. 27:22-23]. Это - тусовка. Когда Он входил в Иерусалим, они бежали посмотреть на невидаль. Кто-то нёс пальмовые ветви, и они ему помогали с радостью и удовольствием - почему бы и не угодить хорошему человеку? А потом, когда два-три тоже неплохих человека кричали «распни его», они и этим помогали, тоже кричали «распни». Тусовка это. Ты слишком хорошо о людях думаешь.

**Сарада**: Рубик, ну всё-таки, несмотря на то, что они предавали Бога постоянно, еврейский народ...

**Рубик**: Не надо говорить слово «еврейский». Человеческий народ. А ты знаешь, кто такие евреи? Скажи нам, пожалуйста, мистический смысл слова «еврей».

**Сарада**: Странник.

**Рубик**: Да, странник. То есть, любой, кто не устроил себе здесь дом. Этот мир - мост. На мосту не стоят домов. Ежели ты на этом мосту построил дом, то ты - не странник, ты - не еврей. Значит, любой человек, который ищет Бога, в мистическом смысле слова, и есть еврей. И это неоспоримо, это вне желания. Таково это слово.

**Сарада**: ...Бог приходит в самое тёмное время, но, вместе с тем, Слово Божие, приходя, изменяет сознание, делает его более тонким. Фраза «Покайтесь, ибо приблизилось Царство Небесное» [Мф. 4:17] говорит, что люди дошли до какой-то критической величины, когда им стали доступны более высокие энергии.

**Рубик**: Ты говоришь, отчасти, от воображения, отчасти, от ума. Представь, пожалуйста, вот ты живёшь 2000 лет назад: нет машин, нет света, нет газет, нет телевизора, нет компьютера. Скорости передвижения очень низкие. И вот, кто-то тебе сказал, что где-то, не очень далеко, интересный такой человек ходит. У тебя много дел, но, в конце концов, тебе интересно пойти посмотреть на диковинку. Пошла, посмотрела. Вот, он кричит: «Покайтесь, покайтесь…» Скажи мне, пожалуйста, честно и откровенно, сколько человек из услышавших это действительно почувствовали то, к чему он призывал? А сколько человек просто стояли и смотрели на это, как на милое театральное представление?

**Сарада**: По сравнению с тем, как говорил с народом Моисей, в словах Иисуса содержатся гораздо более высокие истины. Значит, люди стали готовы воспринимать их.

**Рубик**: Это для тех, которые остались. Смысл Нагорной проповеди, к примеру, находится не только в том, что Он сказал, но ещё и в том, где Он это говорил. Дело в том, что эта горка, на которой ты была во время нашего паломничества, находилась достаточно далеко от мест привычного обитания. Не просто далеко, но ещё и высоко. Чтобы туда взойти, нужно было потратить время и силы. Кто потратил эти самые силы, и кто потратил это самое время, тот услышал эти слова.

То есть, Нагорная проповедь сильна не только сказанным Иисусом, она сильна ещё и тем, что среди услышавших было значительно меньше праздно гуляющих, чем в других местах. Людей, шедших ради тусовки, ради театрального представления с каждым шагом  становилось всё меньше, и можно предполагать, что на вершине этой горы, где Иисус собрал народ и говорил им, их осталось абсолютное меньшинство. Остались только те, которые действительно страждали услышать нечто обращённое к ним, сокровенное. Но это уже - далеко не та толпа, которая была внизу.

**Сарада**: Рубик, ну Он же говорил не только тем, кто там собрался, он говорил всему человечеству.

**Рубик**: И тем не менее, всё человечество тоже делится на тех, которые способны подняться на гору и тех, которые - нет. И обращение ко всему человечеству принимают те, кто в потенции своей смогли бы подняться на эту гору. А те, которым до фени, «себе ещё ноги топтать», те и по сегодняшний день, даже слыша эти слова, пропускают их мимо ушей.

**Сарада**: Очищение было водой, а будет - огнём. То есть, всё равно, приблизилось Царство Небесное. Всё-таки, человечество развивается по спирали. Общая масса пропускает мимо ушей слова Божии, но они все равно изменяют дух человека.

**Рубик**: Моя родная, я понимаю, что ты хочешь добра человекам. Я понимаю, что ты радеешь за них. Но не забывай истину, которая гласит, что дверь в Царствие Небесное открывается только с *той* стороны. И всегда только с *той* стороны. Поэтому, извини меня, я скажу грубо: любое копошение человеков без помощи Бога - ноль. Подавляющее большинство людей занимается профанацией, а не верой в Бога. Я уж не говорю про любовь. Вспомни слова Христа о том, что «вы себе делаете широкими хранилища, стоите часами молитесь, а вы - порождение ехидны» [Мф. 23:13-33]. Он что, обращался к своим современникам? Ну, даже если и так, а что изменилось на сегодняшний день? Кто у нас сегодня «первокрестителем» в стране россистской? Продавец водки и прочих коммерческих товаров, освобожденных от налогов. Лучше подлизался к власти - больше орденов. Мерилами истины и по сегодняшний день остаются человеческие мерила. У всякого нормального человека, который мало-мальски обращён к чистоте, к божественности, всё внутри восстаёт против этого. Но это - истина, с которой остаётся только смириться, как это и сделал Господь, потому что иначе - просто невозможно, иначе вопиет всё внутри. Сможешь ли ты найти хоть квадратный миллиметр на Земле, который не окроплён литрами человеческой крови? А всё началось с первой капельки. Ты вспомни, как описывается убийство Авеля. Земля вопила в страдании, в истошной боли [Быт. 4:10], потому что на неё, тогда ещё абсолютно целомудренную, излилась человеческая кровь. А сейчас? Это не значит, что она не испытывает страдание. Это значит, что это настолько многократно случалось, что уже голосить сил не хватает.

Я, в своё время, размышлял о проградиентном течении истории, то есть постепенном изменении характеров, настроений, взглядов, о тяготении к некоторому центру, который притягивает к себе всё, и, таким образом, происходит постепенное накопление благости. Есть даже закон диалектики, который называется «переход количества в качество». Хоп, и ещё какая-нибудь порция святости, и ещё, и ещё. Я раньше тоже думал, что так всё и происходит. Но потом я увидел, что это - полный бред! К сожалению, если взять истину, то она гораздо сложнее. 

Давайте, теперь я вам расскажу. Пустыня... Что такое пустыня?

**Аджанта**: Отсутствие жизни.

**Рубик**: Что такое отсутствие жизни? Что такое жизнь? Вот смотрите: Тело, Душа, Дух. Что такое жизнь?

**Аджанта**: Тело, Сознание, Дух. Все три вещи.

**Рубик**: Как бы, неотделимо? Нет, девушка. И не то, и не другое, и не третье. Когда люди говорят, что душа - это животворящее начало, это - величайшая ошибка. Кстати, это основная доктрина церкви - и христианской, и иных конфессий - что душа является началом самой жизни. Абсолютно не так. Живо всё, что есть. Нужно постараться увеличиться в себе настолько, чтобы принять простейшие истины. Чтобы отбросить всяческую гордыню. Чтобы прекратить делить мироздание на живую и неживую часть.

Единственно живым является Господь Бог. Следовательно живо всё то, что от Него произошло, что Он сотворил. Таким образом, живы камни, живы моря, реки, океаны, деревья, животные, жив воздух, жив огонь. И упаси тебя Боже, сказать внутри себя, что это - один вид живости, а мы имеем в виду другой вид живости. Это одна и та же живность, она же - и в отношении людей, которые проявляют себя как весьма ущербные создания сегодня, в отличии от того, какими их сотворил Господь. Всё, что сотворено Богом, проявляет себя специфично. Но это не значит, что именно так, именно в таком виде это сотворил Господь.

Реально это может выглядеть совершенно по-другому. Но человек воспринимает только некую часть, и то извращённо. Поэтому, человек говорит по поводу камней, что они мёртвые. Кто сказал? Что за бред? Вспомните, мудрые греки говорили о божествах этой горы, о нимфах этой реки, тем самым признавая живость всего. Вспомните ту же самую Индию. Вы не найдёте там водного потока, даже самого маленького, чтобы ему не было присвоено имя святого. Ганга - это величайшая из богинь. Они каждую стихию почитают как святыню, как Бога. Это даже выше, чем «живой».

Итак, мы исходим из того, что живо не то, о чём человек решил, что оно живо, а вообще всё. Ибо неживое в этом мире отсутствует. Всё, что получило имя собственное, живо в силу наличия этого имени. Пыль, табуретка, ложка, вилка, рубашка, трава - любое слово. И это автоматически означает, что равенство есть, и это равенство живо.

Вопрос: в каком месте заключена живость живого, где она находится?

Если вы исследуете в медитации этот вопрос, то вы придёте к обязательному выводу, что это находится за пределом того, что человек способен исследовать. А за пределом того, что человек способен исследовать, находится только Господь Бог. Следовательно, живость живого определяется именно Богом, а не внешним его проявлением. Чем бы оно ни было, духом, душою, телом, либо их слиянием.

Живость чего бы то ни было определяет то, как оно проявлено, а не наоборот. Надо быть очень жёстким внутри своих построений и никогда не ставить следствие впереди причины. 

Да, иногда, чтобы объяснить какие-то истины ребёнку, ты начинаешь сразу со следствия. Так быстрее и удобнее, поскольку истины эти, может быть, для детей сложны на их языке. Но это требует специальной оговорки и обязательной отработки этого момента потом, дабы не зародить в человеке соблазн и ложь, и это твой долг. Как и ребёнок - это и есть прямо сразу готовый родившийся долг. Всё, что ты делаешь по отношению к ребёнку, - это изначальный долг, который, пока он не достигнет 28 лет, ещё можно успеть исчерпать. Даже до 21 (28 - это как исключение), а дальше - бессмысленно.

Итак, давайте посмотрим, что же такое пустыня. Кешава говорит о Кундалини. Кешава, а ты о чьей Кундалини говоришь? Вот, из здесь находящихся, пожалуй что, ты единственный, кто достаточно легко владеет информацией (наглядно, графически) о том, что существуют два тела: проявленное и непроявленное, неистинное, и истинное. Истинного человека в христианстве называют ангелом хранителем, в пифагорействе - двойником. Хотя, неизвестно, кто чей двойник, на самом деле, если уж ставить всё на своё место. «Двойник», по отношению к проявленому человеку, находится вверх ногами, с полузакрытыми глазами в состоянии достаточно глубокой медитации, и у него всё налицо, все нервные жизненные потоки. Это - истинный человек. Его преломленным, искажённым отражением является человек проявленный, тот человек, которого мы с вами видим. 

Мы привыкли относиться друг к другу, как к реальности, как к истине, и очень много говорим о величии этого. Но мы не понимаем, что мы - даже не люди. Мы - отражение, тень этого человека. А тень, вы знаете, далеко не всегда, если не сказать, что практически никогда, точно не повторяет черт того, от которого она падает.

Помните, как в Откровении Иоанна Богослова сказано: «Кто настолько свят, чтобы открыть книгу, запечатанную семью печатями?»[^1]

Скажите мне, пожалуйста, кто у нас физик по сути своей души? Попробуй сказать, в каком единственном случае тень в точности повторяет строение тела, а строение тела в точности повторяет строение тени? Когда они соединились. Когда человек лег. Есть только один единственный случай, когда тень в точности повторяет его очертания - когда вы вместе соединились. Вот это - и есть закрытая книга [соединяет ладони].

Таким образом, существует мир истинный, и существует мир отражённый.

Молодой человек, о Кундалини какого мира ты говорил, истинного или отраженного? Ты о Кундалини какого тела говорил, истинного или отраженного?

Что есть Кундалини человека вселенского? Это есть не что иное, как анахата. Ибо она оказывается ровно в центре того человека, которого сотворил Господь, того вселенского, единого человека. Того самого, который и согрешить-то не может, в силу того, что он сотворён Богом и никогда от него не отпадал.

Когда мы говорим об устройстве Рая и о реках, которые протекали там, любой врач вам скажет, что это есть не что иное, как описание сердца. Принято считать, что Рай находился в Междуречье (Месопотамия). В общем-то, это близко к истине. И тот фильм, который я вам показывал о гипотезе местонахождения Рая (в фильме рассказана теория о том, что Рай находился в Джабалпуре - город в индийском штате Мадхья-Прадеш), кстати, это не опровергает общепринятую теорию, а наоборот подтверждает её, хотя расстояние земное что-то порядка 3000 км.

Таким образом, прообразом Рая является Иудея, «земля обетованная», как о ней говорят. Именно эта земля, когда из неё изгнали человека, оказалась пустыней.

[[alignRight]]
|![alt Человек истинный и отражённый. Схема](/man-real-and-reflected.png "Человек истинный и отражённый. Схема")
Представьте себе среднестатистического человека, проявленного сейчас на земле как лишь часть человека истинного. Бога должно представить себе как центр... Вы, кстати, никогда не задавали себе вопроса: коль скоро сахасрара является местом нахождения Бога, как она может быть крайней точкой? Ведь в построении человека, среди чакр, это - крайняя точка. А как местонахождение Бога может быть крайней точкой? Вообще-то, даже в арабской письменности буква А изображается точкой, как местонахождение Бога. Значит, по идее, она должна быть в центре. Если разглядеть человека истинного и отраженного, то оказывается, что они соприкасаются друг с другом как раз в месте нахождения сахасрары. И истинный человек - как правило, противоположного пола - повёрнут в противоположную сторону. Он отвернут от дел человеческих, они ему не интересны, он занимается иным. 

Помните, когда я вам говорил о Леонардо Да Винчи, что Мона Лиза - это его двойник? Это как раз об этом.

Таким образом, муладхара того человека, которого вы видите, отраженного человека, находится на одной линии с муладхарой человека истинного. И так как тот человек - истинный, а этот - отраженный, то земля, на самом деле находится не здесь, а там. Он сидит ровно, а мы ходим вверх ногами. Это подтверждается миллионы и миллионы раз. На каждом занятии я вам рассказываю, что мы живём в перевёрнутом мире. У нас все представления перевёрнуты, вообще все! Мы самим дыханием своим лжём. День - это ночь, ночь - это день. Пища - это смерть. Люди зачем едят? Для того, чтобы жить? Неправда. Люди едят, для того чтобы умереть. Люди зачем дышат? Для того, чтобы жить? Спросите у любого мало-мальски толкового врача - он вам скажет, что человек дышит, для того чтобы умереть. Любой мало-мальски толковый йог вам скажет, что путь к бессмертию восстанавливается только тогда, когда останавливается дыхание.

Я не призываю вас быть отшельниками от этого мира. Бога ради, будьте в этом мире, помогайте ему, улыбайтесь ему, радуйтесь ему… Но не изменяйте своему знанию. Не изменяйте истине в себе! Не позволяйте ей растворяться в ваших представлениях. Не позволяйте ей вам лгать. Не подкидывайтесь на процессы феноменального мира, тем более, что вы уже сами окрестили его миром феноменов. То есть не «номена» а «феномена». 

Для того чтобы мало-мальски установить истину, грамотнее стоять на голове, что и делают йоги. Медитация много крат лучше, чище, выше и точнее, если она осуществляется вверх ногами. Это известно. Человек, разумеется, выше определений верха и низа, поэтому перевернутая поза вспомоществует медитации до тех пор, когда он открывает эту высоту, и ему становится всё равно, что медитировать сидя, что на голове. Потому что он сознанием своим имеет возможность элементарно изменить верх и низ, не меняя позиции тела.

…Итак, сахасрара оказывается в центре. А муладхара описывает самую удаленную точку. В общем-то, как и должно быть. Таким образом, если посмотреть внимательно, то оказывается, что пустыней является вся область от муладхары до анахаты.

Если посмотреть на земные храмы, которые человеки воздвигают, как бы, Богу, то вы увидите, что так оно и есть: у всех храмов купола находятся примерно на уровне сердца. Любой храм - это не я сказал, это Христос сказал - это и есть тело человеческое.

По поводу позвоночника, мы с вами договорились, что практически всегда слово «гора» означает позвоночный столб: «Долы да повысятся, горы да понизятся». Очень похоже, да? Обратите внимание, какой бы ни был позвоночник, какой бы ни был хребет, а спинной мозг висит в пустоте. Тот, кто знает анатомию, скажет, что спинной мозг в позвоночнике находится в подвешенном состоянии. Он нигде, ни в каком месте не касается костей, связок или суставов позвоночника. Он подвешен, он, как бы, плавает в спинномозговой жидкости, которую иногда «рвачи» протыкают всякими иглами и забирают на анализы.

Кто такой «глас вопиющего в пустыне»? Хозяин муладхары, Бог муладхары у нас кто? Ганеша. Бог удачи, доброй фортуны, бог изобилия. Какая нота? Фа. По сути, это и есть Иоанн Креститель, тот кто призывает, тот кто предлагает, тот кто возбуждает в человеке человека.

Быть хозяином Кундалини не означает быть хозяином сушумны. Хотя, это почти одно и то же, в общем-то. Человек, который занимается Кундалини-йогой, во-первых, обязательно слышит звук «фа». Он совершенно однозначно говорит, что рёв дикого слона слышится. Второе, что он постоянно слышит, это топот слона. Земля содрогается. Этот удар. Да, действительно, «Се стою и стучу».

В Индии с нами был такой интересный эпизод, связанный с Махабхаратой. Величайший индийский эпос! Величайший дар, если так можно сказать, который Индия дала этому миру. И вдруг от индийского же таксиста мы слышим:

&ndash; Отец моей жены сказал, чтобы я ни в коем случае не вносил в свой дом Махабхарату!

Я удивился:

&ndash; Вах! Ну почему же? Это же Святое писание.

Он: &ndash; А ты знаешь, что там произошло?

Я говорю:

&ndash; А что там такого произошло?

Он:

&ndash; Там все родственники друг друга убили.

Я говорю:

&ndash; Глупый! Какая разница что там произошло? Важно, что это Святое Писание! И, коль скоро, ты его вносишь в свой дом, твой дом освящается. А, коль скоро, ты его выносишь из дома, то света в доме становится меньше.

Он:

&ndash; Но ведь отец жены сказал...

Тот факт, что отец жены продолжает руководить семьей своей дочери после её замужества, это жесточайшее, очень грубое нарушение варн. Это нарушение законов Ману. Однако, оказывается, что Махабхарата отнесена к пятой Веде. И если сегодня, в соответствии с изменениями  варновых энергий даже шудра может взять в руки Веды, то речь идёт только о четырёх Ведах. Махабхарата относится к пятой Веде, и даже сегодня она запрещена к чтению шудрой! А какая разница, как запретить: путём запрета брамина, или путём неверного толкования тестя? В неверные руки она не попадает, потому что смысл, изложенный в этом Писании, столь мощен, столь силён и столь глубок, что он даже сегодня, при этих скоростях, при этом понимании убережён от неверного толкования.

И там, действительно, все друг друга убивают.

Так, кто эти люди, которые пришли креститься?

Они - те, которые, в подавляющем своём большинстве, кричали: «Распни его, распни!» То есть, сам факт их наличия говорит о том, что они - трупы. В подавляющем большинстве это - трупы.

Махабхарата - это, своего рода, индикатор, своего рода, призма, при взгляде через которую ты видишь истину. То есть, тебе казалось что кто-то живой, а посмотришь через эту призму, и оказывается, что он - труп. Иисусу, который Христос, не нужна была призма, Он и так видел. Он говорил: «Вы все - трупы», красиво одетые снаружи, а внутри «полны смрада и костей»[^2]. Не об одном или о двух человеках, Он говорил это о подавляющем большинстве, среди которых были единичные живые.

Так вот, всегда, во все века, вот эта часть человечества уподобляется стае обезьян. А вы знаете, что такое - стая обезьян? Это - жуть, это - ужас, это - кошмар! В русском фольклоре есть такой красивый персонаж - «кикимора болотная» - это индрии, проводники чувств и сами рецепторы. Их много, и все лгут. Это то, что было уничтожено в результате Махабхараты. Это всё то, что обязательно будет уничтожено в тот момент, когда ты поднимешься на уровень вишуддхи. Это то, что будет уничтожено жесточайшим огнём, безжалостно, абсолютно. Это в манипуре, ты начнёшь страдать и переживать. Это в анахате ты начнёшь успокаиваться. А в вишуддхе ты это всё сожжешь голубым пламенем, не оставив ничего живого. Ты заглянешь под любой камушек, скамеечку. Если заметишь хоть одну из них - уничтожишь, не глядя, не задумываясь. В этом и есть смысл Махабхараты. В этом и есть призыв Кришны: убивай их всех.

Обратите внимание, что когда Кришна призывал лгать, применять запрещённые приёмы, это всё было нормально. Но когда Ашваттхама последовал этому же самому и стал действовать так же как, и Пандавы, то есть, лгать и бить ниже пояса, его за это прокляли.

**Ананда**: Ну, так ты рассказывал уже.

**Рубик**: Да, уже успел? Какой ужас. Кошмар какой. Ну и что я рассказывал? Напомни, пожалуйста. Они почему-то думают, что я всё должен помнить.

Нет, ребята, вы поймите, что Святое Писание очень красиво. А по величию своему оно больше чем вселенная, больше чем мироздание. Оно очень просторно. Поэтому человеку, которому открыто Святое Писание, абсолютно нет нужды знать о чём оно, что в нём написано. Это - парадокс. Ему - до фени, что там написано. Книжники и фарисеи знают каждую букву в Святом Писании, каждое слово, но они ничего не знают из того, что там истинно написано. Понимаете разницу? Вот - книжник, который знает каждое слово, который наизусть помнит Святое Писание, и он ни хрена не знает этого Писания. И - святой, который не знает ни одного слова из этого писания, но знает его идеально.

Поэтому, если тебе нужно получить толкование, ты приходишь к посвящённому учителю и говоришь:
- Меня волнует… вот я не понимаю такого-то эпизода.
- О каком эпизоде ты говоришь?
- Вот о таком-то.
- Ну-ка, давай, продиктуй мне его.

И ты начинаешь ему рассказывать. Может быть, он его и впервые слышит, но он даст тебе толкование то, которое есть на самом деле, а не тот бред, который, зачастую, звучит от тех, которые очень хотят пробиться в пророки. 

…Значит, речь идёт об индриях. Именно индрии несут информацию от периферии к центру, к позвоночному столбу, к сушумне. Почему, собственно говоря, Иоанн и говорит, что, если вы хотите уберечься, единственное место, где вы можете спастись, это - Иордан. То есть, чем быстрее вы прибежите и плюхнетесь в Иордан, чем быстрее вы в нём растворитесь, тем больше вероятность того, что вы останетесь живы.

Иначе говоря, чем быстрее человек прибежит к сушумне, чем быстрее он с ней соединится, тем более вероятно, что к концу своего воплощения или к середине его (не важно, не будем уточнять) он станет человеком, а не позором.

Ты, в попытке взгляда на мироздание, в общем-то, чиста [Обращается к Сараде]. Ты исходишь из понятия всеобщего блага и нравственности, и хочешь любви и добра всем людям этого мира, и поэтому в тебе, хочешь ты этого, или не хочешь, лежит некая гордость, что-ли, высота понятия человека. Я, в общем-то, с тобой согласен, человек - это, действительно, очень много. Очень много! Но людей-то ты почти не видела. Те, кто тебя окружают, это всего лишь кандидаты в люди той или иной величины. А ты, когда говоришь о людях, имеешь в виду не то, что ты видишь вокруг себя, а некие идеальные представления о них.

Я совершенно не против того, чтобы все люди стали ближе к идеалу, нежели они есть сейчас. Но имей ввиду, что человек, идущий к Богу, более опасен для этого мира, более жесток, чем человек, который живёт жизнью животного, который пьёт водку, бьёт жену, плюёт на детей, и так далее... Человек, который держит в руках Святое Писание, повторяет имена Бога, ходит в церковь, закатывает глаза при произнесении Его имени, много опаснее и страшнее того, другого, потому что он много сильнее, а, коль скоро он ещё не стал Богом, в этом есть опасность. 

Поэтому те, которые постигли великие науки боя, которые обучались этим наукам, те, которые постигли Веды, обучались Ведам, должны быть истреблены раньше, чем все остальные. Они виновны в том, что не стали Богом, не умерли в Нём. Они, увидев Бога, общаясь с Богом, продолжают сохранять свою собственною индивидуальность. Они хуже, страшнее, чем те, которые просто лучники, воины в окружении, в арьергарде где-то стоят. Их должно истребить в первую очередь. Это - самые страшные. Вот он - смысл Махабхараты.

90 процентов, даже 97, из того, что можно было сказать об этом отрывке, я и не тронул сегодня, но и трёх вам вполне достаточно. Вопросы?

**Сарада**: Где крещение возникло, и вообще, почему крестить надо? Почему крест? Почему ещё до распятия Иисуса уже идёт это?

**Рубик**: Вот заметь «Христос» - ХР, КР, Кришна, крест, крия - это обряд огня.

**Сарада**: А сам символ?

**Рубик**: Сжигания. «Я крещу вас водою, а он будет крестить вас огнём». Это сжигание. То есть «кр». Я что сказал? Когда поднимешься в вишуддху, то что произойдет? Я же не сказал «смоешь всё», не сказал «сдуешь всё», а сказал «сожжёшь». Ты будешь лазить по любым щелям - вот что я сказал. Если увидишь там хоть что-то, не глядя, не задумываясь, сожжёшь всё.

**Сарада**: Интересно, что с развитием Земли количество огня резко возрастает.

**Рубик**: Мой сладкий, скажи мне пожалуйста, как у нас называется 5-я чакра по стихиям?

**Сарада**: Манипура, стихия Огня.

**Рубик**: А где у нас пупок находится?

**Сарада**: Там же.

**Рубик**: Да нет, не там же. Между свадхистханой и манипурой. А что мы говорим про пупок? 

**Сарада**: Центр жизненной силы.

**Рубик**: Проекция самосознания. Проекция усреднённого у данных индивидуумов самосознания. Помнишь, откуда родился Вишну? Хорошо, хорошо: это кто как: Вишнуиты говорят про Брахму. Брахманиты говорят про Вишну. Тем не менее, откуда? Из пупка! ...Который расположен на голове. То есть, локализация пупка в самой высшей точке указывает на наивысший уровень духовного развития. Так вот, у подавляющего большинства человеков уровень развития самосознания находится где-то между манипурой и свадхистханой. Если посмотреть внимательнее, даже чуть ближе к манипуре. Следовательно, что мы можем ожидать? Ведь люди читают не то, что написано, а то, что им хочется услышать.

Когда потоп ушёл с Земли, Бог сказал: «Ах! Всё, больше не буду топить людей, хватит. Надоело мне это дело». Навел радугу и сказал: «Всякий раз когда - ух, психану на этих людей, гадов, посмотрю на радугу, и мне станет хорошо, и решу более не наводить потопа». [Быт. 9:8-17]

Человеки что говорят? - «У, какой кайф! Всё, больше не будет у нас никаких ужасов», - Бред сивой кобылы. Он сказал, что не наведёт больше потопа. Он же не сказал «не изведу огня». Где это написано? Он не сказал «не сдую», «не размечу», что и в пещерах спрятаться не сможете! «В столбе смерча воздушного смету всё вокруг». Он не сказал, что этого не будет. А люди читают про воду и говорят: «О какой кайф! Всё». Они почему-то решили, что все козни исчерпываются одним только потопом.

Так вот, даже само место нахождения пупка говорит о том, что человечество в шаге находится от очищения огнём. Очищение водой он прошёл с грехом пополам. Ладно, давай считать, что прошёл. Значит, следующее очищение - очищение огнём. Но это ещё пока не тем, о котором Христос говорил. Вот где находится тот, о котором говорил Христос - вот оно, синее пламя, вишуддха, которое действительно выжигает всё, не убивая. Огонь  манипуры убивает. Огонь вишуддхи дарит бессмертие.

**Рубик**: Вопросы?

**Аджанта**: У Луки есть такая часть, когда описано, что Мария, узнав, что ждёт Иисуса, и узнав, что Елизавета тоже беременна (Иоанном), она пошла к ней в гости, и в момент, когда она пришла, младенец во чреве возликовал [Лк. 1:39-42]. Там что-то произошло такое, что они то ли услышали друг друга, то ли почувствовали. Что это такое?

**Рубик**: Дело вот в чём. Они вместе зачаты, от одного и того же начала. Иоанн слышал голос, который сошёл с небес и утверждал, что это - Сын, и всё же он посылает учеников, дабы те спросили Его: «Ты ли - Тот, кому должно прийти?».  Я уже много раз давал объяснение этим эпизодам. Кто-нибудь готов не то дать своё видение, которое вполне могло созреть? Почему ему отрубили голову? Почему он послал учеников? Почему? Почему он - последний, несмотря на то, что он - первый?[^3] 

**Кешава**: Получается, что ему голоса Бога оказалось не достаточно?

**Рубик**: Вот единственно, кого нельзя осуждать, из тех, кто выглядит, как человек, это учителя. Потому что учитель - это и есть сам Бог. Поэтому, никогда, никогда не позволяй своим мыслям выстраиваться в линию осуждения учителя. То есть все варианты «усомнился в величии Христа», «требовал дополнительных подтверждений» - это все для убогих умов. Ты должен найти другой выход из этой ситуации, значительно более красивый, значительно более высокий.

В конце концов, я заступаюсь не за Иоанна. Я заступаюсь за Христа, который сказал, что Иоанн - высший среди пророков, высший среди учителей. 

Кто может развернуть эту тему?

**Ананда**: Учеников он, естественно, послал не для того, чтобы самому что-то узнать, а для учеников.

**Рубик**: Умница. Потому что учитель живёт своими учениками. Потому что вся его жизнь - это и есть его ученики. Он учит, даже когда умирает. Он учит, даже когда умер. Правильно. И… ?

**Ананда**: Голову ему отрубили, потому что он закончил с этой частью [Показывает на всё, что ниже шеи].

**Рубик**: Ты мой сладкий! Нет, это символ того, что он, как это ни парадоксально, действительно войдет последним в Царство Небесное. Пока самый последний не войдет, он не может туда войти. Ибо этот последний останется без учителя. Именно поэтому эта фраза и сказана, что он первый среди учителей, но последний в Царстве Небесном.

Кстати, насколько мне помнится, этот эпизод один из самых тяжёлых в толкованиях официальной церкви. Я не ответил на вопрос?

**Аджанта**: Когда матери встретились, понятно, что произошло то, чего мы не видели. Эти два духа встретились…

**Рубик**: Девушка, скажи пожалуйста, кто - чей учитель? Иисус Иоаннов или Иоанн Иисусов?

**Аджанта**: Такое впечатление, что они меняются. То есть, сначала был Иоанн, когда Иисус к нему пришёл креститься. И с того момента, когда Иисус вышел крещённый, и к нему слетел голубь - Дух Святой - Иисус уже стал учителем.

**Рубик**: Достойно восхищения. Это так. Иисус в течении огромного количества воплощений был учеником Иоанна. Но, будучи принятый в качестве равного, эпически выражаясь, Богу Отцу, став Им Самим, Он становится, по сути, тем самым Богом Отцом, проявленным на Земле, то бишь Богом Сыном. Он перестает измеряться какими-либо мерами. Он не может быть учеником. Он не может быть учителем. С позиции сознания человека Он может восприниматься как то неговоримое, неощутимое, невоспринимаемое, неинтерпретируемое. А если попытаться что-то сказать, тогда нужно употребить все самые превосходные степени. В частности, Учитель учителей, если говорить об ипостаси учителя.

Вот, эта строгая аскеза, эта жёсткость дидактического метода учения закончилась, и осталось одно ликование, которое и выразилось в словах «мне надобно креститься от Тебя». Это говорит учитель своему ученику, когда у того исчезли возможности хоть каким-то образом преобразить эти его слова хоть в какую-то гордыню. Вот здесь уже счастью, радости, ликованию нет границ. Чтобы он ему ни сказал, как бы он его ни хвалил, это ни в коем случае не может повлиять на его гордыню, потому что её просто нет. А для учителя, конечно, это - величайшее счастье.

Вот и все, это и есть сцена крещения. Но сама по себе эта сцена крещения, в её энергетической составляющей, её непроявленной составляющей, произошла ещё тогда, когда матери встретились друг с другом: «Взыграл младенец во чреве». Но дело в том, что преображение Иисуса в Христа произошло ещё в прошлом воплощении, когда Елисей получил много крат более, нежели его учитель Илия. Помните этот эпизод: «Дух, который в тебе, пусть будет на мне вдвойне»?[^4]

Вдвойне - это звучит по человечески, а на самом деле, для них это означает «немерено больше, чем у тебя». А как он может дать больше, чем у него? Столько, сколько у него, он может дать, а больше - это уже не его. Поэтому и говорит: «Если увидишь меня в огненном столбе, забираемым на небо, тогда будет тебе». То есть, он не говорит: «Я тебе дам». Дело в том, что в этот момент приходит Господь. В этот момент ты увидишь Славу Бога. А следовательно, вот эту недостающую часть ты сможешь от него получить.

Сколько раз Илия его отсылал от себя? «И туда пойди, и сюда… », - а тот говорит: «Нет, я с тобой, рядом». Он ни на шаг от Илии не отступил, и таки увидел, как Илию забрали на небеса. И он получил то, о чём просил. Это и есть тот самый момент, когда Елисей из великого пророка, и тем самым ученика Илии, стал, по сути, богоравным. А в следующем воплощении он уже приходит… 

Человеку абсолютно не понятны эти вещи. Сколько бы я ни говорил, вам трудно это понять, так как вы привыкли понимать мозгами. А это должно понять выше чем мозгами. Не ниже. Не дай Бог - сердцем!

Понимаете, когда Он говорил: «Я - Он!»    Это - уровень Его самосознания, «Я» и есть «Он» . Понимаешь, как Он говорит? «Я и Отец - одно». [От Иоанна 10:30]. Ты это найдешь везде. Кришна тоже самое говорит. Любой, постигший Бога, говорит эту фразу. Но это говорится в предыдущих текстах. А Иисус Христос в последних его словах употребляет новую фразу: «Я пришёл не для того, чтобы мне служили, а для того, чтобы послужить. Не вы для меня, но я для вас».  В Йоге это звучит как «не я, но Ты».[^5]

Так вот, в тот момент, когда Елисей получил то, что хотел, он реализовал состояние «Я - Он». Но это не самое высокое состояние. Вот когда Его распяли, реализовалась последняя точка. Но понять умом её невозможно. Как бы вы ни доказывали себе, что оно вам понятно, всё равно безумное количество аспектов от вас уходит до тех пор, пока вы не приблизились вплотную к этой истине. Это - причина, по которой величайшие йоги, которые провели жесточайшие аскезы и достигли высочайшего приятия Бога, всё равно возвращаются на землю. Это - причина, по которой  Бабаджи, даровав Рамаяху бессмертие, хромал полгода. Вы не понимаете, что такое хромать в золотом теле. Это ни с чем не сравнить. Это невозможно себе даже представить. А оно было. Это находится над рациональным. Это находится в сфере беспричинного.


[^1]: И видел я в деснице у Сидящего на престоле книгу, написанную внутри и отвне, запечатанную семью печатями. И видел я Ангела сильного, провозглашающего громким голосом: кто достоин раскрыть сию книгу и снять печати ее? (Откр. 5:1-2).
[^2]: Горе вам, книжники и фарисеи, лицемеры, что уподобляетесь окрашенным гробам, которые снаружи кажутся красивыми, а внутри полны костей мертвых и всякой нечистоты; так и вы по наружности кажетесь людям праведными, а внутри исполнены лицемерия и беззакония (Мф. 23:27-28).
[^3]: Истинно говорю вам: из рожденных женами не восставал больший Иоанна Крестителя; но меньший в Царстве Небесном больше его (Мф. 11:11).
[^4]: Когда они перешли, Илия сказал Елисею: проси, что сделать тебе, прежде нежели я буду взят от тебя. И сказал Елисей: дух, который в тебе, пусть будет на мне вдвойне. И сказал он: трудного ты просишь. Если увидишь, как я буду взят от тебя, то будет тебе так, а если не увидишь, не будет (4 Цар. 2:9,10).
[^5]: Так как Сын Человеческий не [для того] пришел, чтобы Ему служили, но чтобы послужить и отдать душу Свою для искупления многих (Мф. 20:28).
